尹兆堅斥濫權濫捕 特首稱大部分指控不實

民主黨立法會議員尹兆堅在立法會答問會表示，行政長官林鄭月娥違反承諾出賣良知出賣港人，不回應五大訴求，敵視青年，縱容警察濫暴，又說很多暴動罪檢控因為無合理證據而撤控，反映是濫權濫捕。

林鄭月娥說尹兆堅的指控絕大部分不實，回應檢控工作時指出，在獨立司法制度中要相信公平公正的審訊，律政司決定不受干擾，亦沒有人保證每宗檢控都一定成功，否則偏離獨立，她又說執法機關嚴正執法正正是保護市民。

她強調不會敵視年青人，相反非常愛護青年，希望不要完全抹殺政府工作。尹兆堅追問時就，代青年問林鄭月娥「幾時死」，被立法會主席梁君彥指不是議會使用的語言，林鄭月娥沒再作回應。

點大部分法？有調整過？有無報告support 呀？

調查